api es el backend con express.
1. ingresar a la carpeta api
2. npm install
3. DEBUG=api:* npm start

client es el frontend con react.
1. ingresar a la carpeta client
2. npm install
3. npm start

el modelo entidad relación y modelo lógico estan en la carpeta db
se esta utilizando una base de datos postgresql para hacer pruebas